[熱辣辣聖誕船P] 峇里 + 科莫多島海陸空之旅

2018想過返個熱辣辣聖誕
所以想飛去南半球
但利申從來未去過東南亞地方
一直諗緊東南亞地方除左陽光與海灘仲有咩好玩
本身想去阿努瓦圖, 但機票太貴
然後就search到科莫多龍! 我最鍾意就係睇動物
就一於揀去印尼啦!
而且我發覺峇里香港人就去得多
但科莫多島就好似無乜香港人去 (起碼我就一個香港人都遇唔到了)
所以今個trip啲資料搜集主要睇啲大陸網台灣網同外國網
啱啱執緊啲相, 有冇人有興趣睇?

個trip會係先直飛峇里, 然後訓一晚再搭內陸機飛去flores既labuan bajo, 玩四日先再飛返峇里

睇末日困獸戰竟然見到negan, 係飛機上J左

揀左間離機場只有十幾分鐘步程既住宿, 簡直窮人恩物, 每人一舊水唔駛就有充足既冷氣又有露台

第一晚求其係附近揀間野食, 間野啲人非常不諳英文, 好彩朋友識睇少少印尼文, 求其嗌左啲野 而家我都識少少, ayam係雞, bakso係肉丸, susu係奶, kopi係coffee, mie係麵, mie goreng當然係營多啦

杯野應該係濃縮果汁溝水, 是但啦頸渴到飲尿都覺得好飲, 個麵啲汁正, 個雞丸唔知點解好似好多軟骨咁, 之後我發覺當地啲雞都好似無乜肉, 雞髀肉都可以有軟骨, 真係骨格精奇

之後想食甜品, 本身見到有間賣榴槤pancake, 但賣晒 唯有試下呢間街邊檔, 類似烘多士咁, 有榴槤味, 咁試左榴槤加芝士味, 食評不予置評...

峇里個內陸機場好大好靚好多商店
仲有個峇里標誌地標天空之門
係flores返黎果日我地就穿過左呢個天空之門入去

由於會john船宿既關係, 所以唔帶gip, 做一個backpacker
不過其實你帶gip上船都無問題, 同船我見到有個中國佬都帶gip上船, 啲crew會幫你搬上去
最後呢班機delay左兩個鐘

呢程機真係搭到我一額汗
唔駛驚墜機 (雖然氣流真係好勁, 有幾下好似坐過山車咁, 而且早兩個月先有單lion air墜機)
而係坐我隔離個印尼大叔一遇到氣流就即刻彈起身
又抖晒大氣咁
搞到我都好緊張
反而坐機尾既空姐係度氣定神閒咁食緊瓜子, 彷彿訴說阿姐有咩風浪未見過, 你班傻hi

留名

劉明

搭左個幾鐘終於安然著陸
個機場好簡單
一落機就可以直接行出機場
俾個當地地勤話我地似日本人
相信去果度玩既亞洲人都係日本人居多

一出機場門口當然又係taxi taxi taxi咁啦
我地最鍾意就係行路, 當然直接行落山行去我地既住宿啦
都係十幾廿分鐘既路程
間野叫blue ocean真係無改錯名, 好藍

而我揀呢間野既真正原因係因為個天台, 可以望海思考人生
同埋評分較好, 我見labuan bajo好多住宿都麻麻, 一係就無熱水, 一係就wifi收得差, 一係就有bed bug 呢間住左兩晚都OK, 係朝早四點果陣會有人開大個咪祈禱, 因為附近有間回教廟, labuan bajo同峇里唔同, 峇里多印度廟, 呢度就多回教廟同教堂, 果啲禱文真係好擾人清夢, 因為佢好似唱歌咁, 但又無groove可言, 無端端又勁高音咁

我地又試地道野, 今次試地攤, 呢檔阿伯抵食到爛
15000盾 (約10蚊港紙)就咁大碗咁多餸, 同埋真係好食, 我地幫襯左兩日, 個阿伯都認得我地了

粉紅色沙灘

Yes! 呢個係成個trip我第二期待既地方!

基本上labuan bajo沿海都係潛水店同船宿店
我地睇左幾間, 都係偏貴, 要過百萬盾一日or兩日一夜
最後俾我地搵到一間最平, 只係750k 兩日一夜 (約525港紙)
不過當然隻船無人地果啲咁靚, 同埋係訓open deck, ok啦一晚姐
同埋我地想係船上過聖誕, 所以揀左後日上船!
聽日就租電單車自駕遊

呢日一起身就收到好多msg問我地有冇事
原來印尼發生海嘯

不過我地呢邊風和日麗
發生海嘯係巽他海峽, 我地係藍色果點
呢個時候你就會發現印尼真係好大

OK開始電單車炒車之旅

一直都plan左個行程去印尼
但次次有時間想去嘅時候
唔係地震就海潚

我哋今個trip都有地震海嘯呀
不過唔係我哋呢邊發生 對我地零影響同完全無感覺
峇里同Flores呢邊應該少啲天災 (好似係)
睇巴打你想玩邊頭
朋友叫我哋遠離海邊 但我想講去得印尼玩好難遠離海邊

果個島除左睇隻野有咩做 又唔識潛水 淨係睇隻野好似好on9

都係影相同打咭架姐
同埋睇你鍾唔鍾意動物，淨係諗下呢隻咁遠古既生物係自己眼前出現已經勁興奮

利申其實我都唔識游水，我係勁怕水既人，但今次我都奉獻左我既第一次，走左去浮潛

首先我地去左呢個叫batu cermin既地方 (譯做中文即係鏡石)
呢個係當地人都推薦去既地方
其實係一個洞穴
between 印尼人真係賺到盡, 幾乎將每個天然景點都變成收錢景點
我地今個trip去既自然景點幾乎每個都收入場費
所以洗費一定要預部分for entrance fee
呢個洞穴就好似收一個人50K (35蚊左右), 當然本地人就平啲

深入洞穴要戴頭盔, 但佢提供啲頭盔都斷晒啲帶, 搞到要一手禁住個頭盔咁爬入去, 高人應該好辛苦, 又要彎低腰又要睇住個頭

據講係化石黎, 我覺得係海龜

咁就行完lu

由於時間關係, 本來我地想去一個waterfall
但因為太遠, 所以我地改去沙灘啦
點知途中竟然遇到意外
落一條沙石路果陣跣軚, 我地兩條友就咁仆左落地
好彩係幾乎零車速落地, 先無咁傷咋, 當地人都停低晒睇我地兩條傻人
仲有個警察走黎埋, 勁驚係黑警埋黎收我地錢
可能flores呢邊啲警察無峇里果邊咁黑, 淨係叫我地drive slow

幾經辛苦終於去到海邊

最後我地返去買膠布同消費藥水, 冉去睇埋個日落就還車完結呢一日喇 (雖然多雲到睇唔到鹽蛋黃)
仲學識左藥房既印尼文叫apotek

之前龍目先出完事黎wo

咩事

不過講真要避既話應該唔駛去
始終位於ring of fire
周圍都係火山同地震帶
我諗全年都有機會發生
但我估咁多遊客去都好少聽到話有遊客因為呢啲天災喪生, 應該啲旅遊區都係安全既

聖誕節船P, 窮拎勿入

是咁的，呢個聖誕節，我唔去浦了。夜晚出海。
我地book 了1 隻船 , 租的。
坐11人的，長80呎

女仔：$525 位
男仔：Model , 靚仔免費。
普通男仔：唔俾去。 😂

來吧靚仔，識d俾得起$525去船河的人吧。

p.s. 呢d船河無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心玩返晚。

呢架就係我地會坐去科莫多島既船喇!

上面有巴打提到好驚印尼有海嘯地震之類
其實今個trip出發之前我都充滿不安
但我唔係驚海嘯地震果啲, 而係驚沉船
因為上網做資料搜集果陣都聽過話會不時發生沉船事件
最撚恐怖既係, 我地一上船, 有個疑似負責人既男人上船同我地briefing講
前一日真係沉左一架船!!!!!!!!!!!!!!!!!!
係padar island附近發生, 因為太大風, 有兩個人still missing
嚇撚到我瀨屎, 但已經洗濕左個頭, 唯有希望我隻開左光既手呃可以保佑全船平安

Lm

lm

呢個係我地boat trip既大約路線, 船長話padar island太大風所以skip左
between sim card我地用telekom, 好撚勁, 公海都上到網 , 佢啲島好似話都有訊號塔, 不過好似過左九點就會熄

我地要七點半上船
所以早餐要take away
呢個真係要溫馨提示, 印尼人煮野食既速度真係世界第尾
前一日提左佢七點要整好早餐
點知我地七點上到天台, 佢地先開始整
然後施施然煮左五個字都仲未煮好

今個trip計埋我地有11個團友
本身仲有一個印度人, 但準備開船之際, crew同佢講佢仲未俾錢
唔知是咪俾agent呃左

呢兩個一個是荷蘭仔, 一個是德國仔
同團仲有兩個西班牙佬, 兩個印尼情侶, 三個中國人 (一個移民左美國好多年既中國大叔 + 佢老豆老母), 初初我見到佢兩老心諗嘩有冇咁勁! 80幾歲都玩呢啲船P, 上船落船都要人扶

黎到第一個浮潛點 kanawa island
本身扎掙緊落唔落水好
因為腳有傷口, 驚有食肉菌要截肢
但佢地話果度啲水好乾淨
諗諗下咁遠黎到呢度唔落真係好sai
死就死啦, 大家切勿模仿

gopro啲片唔up喇
今次係我人生第一次浮潛
第一感覺係啲水好撚凍, 明明係船上咁熱
搞到我每一下呼吸都好大力
同埋件救生衣好難控制
同埋大家要認住自己架船, 唔係就會好似我咁lost in the sea

邊個係咁靜靜雞俾負皮 有咩唔滿意要提出

冇三點色既

飛機場都睇
其實我無影到, 因為太驚, 上返船又凍到死

下晝時份去到第二個浮潛點manta point
但由於係kanawa island我已經用盡我既體力所以無落水了 (利申廢)
不過呢個點應該仲多野睇過kanawa island, 因為水深見底!
我係船上都見到個底!
同船啲鬼仔話遇到隻大海龜同佢地一齊游添!

到約莫五點就到左komodo island既pink beach
天色開始陰沉

呢個就係個沙灘粉紅色既原因喇, 就係啲紅色珊瑚, 渣上手好似啲塑膠咁
影完相就放返低喇, 唔好做一個中國人

兩個西班牙佬帶埋航拍機黎拍, 好識玩
咁樣影落黎真係好正, 利申除左執光左張相無執過顏色

上返船之後有兩個小朋友渣架艇仔埋黎sell野
啲木雕龍仔幾得意, 成功由50k一隻講到50k兩隻
好彩幫襯左佢地, 因為島上面啲手信舖貴到痴線, 賣到100k一隻
佢地話佢地果啲係靚木喎, 無所謂啦, 我又唔係買個質地, 我買個手信之嘛
個西班牙佬就唔好彩了, 無幫襯到兩個細路, 上到島上又嫌貴最後一隻都買唔到

跟住呢晚我地玩完啤牌之後就無沖涼訓左了
因為你唔會想係船上沖涼
同埋沖左好快都會污糟返
因為啲床墊同被都好似好多沙同痴笠笠咁
我地同四條鬼佬一齊訓deck
中國佬一家同印尼情侶訓房

絲打寫得幾好睇
加油~

成晚大致風平浪靜
淨係落過一場大雨
啲crew一早已經封好晒啲窗口同入口, 所以半滴雨都無入到黎
不過成晚都無乜點訓
始終個身個頭痴笠笠咁好難訓
明明架船搖搖下應該好好訓
跟住果兩個西班牙佬又on9, 走出去訓, 我心諗肯定落硬雨
結果兩條友又要半夜搬返啲野入黎訓
結果唔駛鬧鐘我都自動波起身睇日出

係船上睇日出真係寫意
唔好問我夜晚睇唔睇到星星
印尼而家正值雨季, 全日都好多雲, 所以半粒星星都見唔到

晨咁早架船就泊上岸睇今個trip既重頭戲科莫多龍喇

首先當然又要俾入場費喇
痴線乜都要收錢, 就黎呼吸都要俾錢
呢度夾夾埋埋約150港紙

我7月個陣就係想去爪哇龍目峇里
然後就地震同火山爆發

雖然依加都想去 但都係等多陣先

多謝G持

慘豬
原來mt agung早排先爆發過
我地最尾一日都有睇火山
不過係隔離個mt batur
初初見到無煙出仲以為死火山

Live jor 個灘現實係咪再pink啲，因為電話影出黎好pale咁

lm遲啲去

現實係無咁pink
between 16:9果啲係用相機影既
可能天氣太陰沉所以好pale咁

所以唔想啲相咁陰沉最好揀返非雨季既日子黎
而且仲無咁濕, 個人都舒服啲
呢十日真係好想講"印尼濕熱 世界第一 超越香港"

啲龍仔BB就係住係樹上呢啲窿仔入面喇
因為啲龍媽係世界級慈母黎
會食返自己啲BB
所以細細個就要學識獨立了

以下落黎就係龍仔放題

身為一個死港女梗係要擺個死港女pose
本身好驚隻腳有傷口佢會唔會聞到啲血味追黎咬我
因為之前資料搜集話唔建議啲女士黎M果陣去
勁誇張囉
親身見到啲龍, 你就會發現啲龍又懶又慢
啲ranger都話啲龍唔會行得快過人
不過咁樣我又好擔心啲龍其實會唔會食唔夠野而餓死

順便講樣好笑野
個中國佬問個ranger啲龍會唔會俾其他動物食
個西班牙佬突然好快咁搶答"chinese"
即時ranger減速, 全場笑到仆街
我唔小心笑到勁大聲, 仲讚佢good answer
最抵死既係, 個中國佬仲答返佢佢真係有食過蜥蝪

咦！樓主女黎喎

唔係男就係女架啦

正呀留名

接著到rinca島了
雖然中文譯做林卡島, 但印尼文既c讀ch音
所以係讀rincha

尋晚落完場雨之後今日好似少雲左好多, 好好太陽
經過呢日之後我都變成左個非洲黑人了
所以黎呢度唔駛帶蚊怕水架喇, 都無蚊既
淨係帶防曬is okay

我地淨係夠時間行條short trek

頹廢龍生

網上啲人無講錯, rinca真係多龍過komodo

影下我地既船長先
真心型真心pro
眼神極度堅定銳利
有幾段個海面係好多個一圈一圈疑似小漩渦既物體
果段路我見船長係極度小心
有個團友企左係船頭, 船長即刻叫佢走開唔好擋住佢視線
全靠佢我地全船人先可以平安上岸

今日貼住咁多先, 聽日再續

好睇，好想去
一條女去會唔會危險？

好想去
不過形住印尼嘅飛機好危險咁

天災話黎就黎無得避
所以都無得驚

但最驚係印尼人嘅工作效率同應變

係日本遇天災我唔太怕
但係印尼就....

我淨係去過中東地方同印尼
印尼人無中東人咁鹽濕
所以俾我感覺係非常安全
印尼人最鍾意都係撩你搭佢啲的士同電單車

同埋印尼人都好熱心幫遊客
電單車自駕遊果日, 因為gps都show唔到個洞穴既仔細位置
啲人就好熱心教你點去

同埋係船上同個印尼仔吹過下水
佢話佢地印尼人好鍾意香港
原因竟然係因為迪士尼 wtf

連登無絲打 應該係巴打扮既

內陸機係細機螺旋機所以可能搖啲
不過我覺得幾剌激, 好似坐過山車咁
不過睇天氣啦, 去程幾搖, 但回程非常平穩
我仲特登叫佢安排我地坐窗位, 瘋狂影相

可能佢地遇天災當食生菜呢已經
不過去到旅行唔知點解個人都會變得迷信
我淨係會祈求自己有神靈保佑

留名睇龍

好撚好笑
依家仲有冇排華個d野

唔係好覺
可能真係無左，又或者唔係成個印尼都排啦

九姑娘！

冷門地方遊記，留名支持

正喎去睇科莫多龍仲好記得好多年前睇過嗰啲紀錄片

對西方人應該唔冷
Labuan bajo沿海一街都係鬼
不過對亞洲人甚至香港人就冷
最後一晚我哋係一檔當地大排擋食飯啦
本身無留意隔離坐左咩人
我係度開樽水開極都開唔到
(當地好鍾意用果啲要搣開既水樽，類似飛機餐飲咁)
跟住突然隔離遞來一枝飲管同傳來好親切既廣東話“要用飲管插入去”
我先發現原來隔離坐左個亞洲男仔
即時反應係問佢香港人？
原來係馬拉仔
佢都話呢頭好似未見過香港人出沒
難得好似他鄉遇故G咁當然又吹左一輪水

Yes 無諗過自己都可以親身睇到national geographic先睇到既動物
同埋周圍啲山都好正 好似返左去侏羅紀時代咁
最近一次係電視睇到龍仔既節目係叢林的法則
完全體會到韓國人拍節目有幾浮誇
拍到啲龍仔郁一郁 啲人就驚到瀨屎咁

咁其實真係冇錯喎因為龍仔可以跑得好快

巨蜥的奔跑速度極快，能瞬時加速到20-25公里/小時，但巨蜥很少追捕獵物。兇猛異常，口腔內寄生數量繁多的細菌，對被咬傷的獵物即使當時不能一擊斃命，也能引起敗血病而衰弱獵物。但奇蹟的是這些細菌卻對科莫多龍沒有傷害

有ranger架嘛
同埋啲龍仔太頹廢
現場情況係 當啲人一見到龍仔 係即時湧埋去影相
而啲龍仔反應就好似係“你啲傻鳩人類 前世未見過龍咩 ”

正評跟進

終於回程了
回程果陣我足足望左個海成個鐘無講野
我發覺我真係可以望海望足一日都唔厭
好治癒
不過當我返到陸地之後, 個人不由自主咁左右係度搖

同各位團友道別之後, 我地係labuan bajo留埋今晚聽朝就飛返去bali了
我地係labuan bajo只係book左第一晚住宿, 因為唔知自己會book幾日幾夜船P
所以呢晚臨時揀左一間係山頂近機場既住宿
叫danke lodge

主人家jimmi很好, 會免費車我地來回, 因為附近無乜野食, 又早閂門
唯一不足就係沖涼無熱水
兩日無沖涼了, 返黎都無得沖返個熱水涼特別慘

bajo都幾多人慶祝聖誕, 有人自製左棵巨型聖誕樹
我戴左頂聖誕帽出街, 啲人又會同你講merry christmas

見個罐幾靚試下伏, 點知真係伏
淡過師姑尿呀

當地大排檔, 幾有鑊氣

再見了bajo

今次又得坐窗口位, 可以瘋狂影相了

solly 佢個窗口比較污糟

有冇睇火山

有 最尾一日我哋包左車遊峇里 第一個checkpoint就係Mt batur

返到峇里既kuta
食厭左麵, 食下飯
印尼人真係好嗜甜
啲朱古力奶甜到糖尿
同埋真係好熱, 點解啲舖頭連風扇都無, 佢地到底點生存架

kuta呢邊都仲好多回教廟

做個spa清走呢兩日係船上積落黎既老泥先
全套body massage, foot massage + body scrub 都係港紙100蚊度
做foot massage果陣啲姐姐又同我地吹水
講佢地都有朋友係香港做女傭, 我地即刻倒米咁話no good
hong kong home too small
雖然香港做搵得多啲, 但要由朝做到晚, 住既地方又細, 遇著啲仆街主人仲慘, 係度得閒同人按下腳仲爽

掛住整理傷口, 遲左一步睇唔到日落

呢晚食下越南野, 份量少得可憐
我發覺印尼野食啲份量真係好啱我呢啲雞仔胃
肥人要注意了

總共幾多日睇科莫多龍
one day tour 就夠?

google translate左, 係豬
但好少見到有豬食

我地報左兩日一夜tour
但睇龍都係第二日既事
睇下船長想點行, 有啲會第一日就睇左先
嫌唔夠喉可以報三日兩夜甚至四日三夜添
不過感覺太離地了
我自己就覺得兩日一夜已經好夠
我諗都係多啲時間trekking囉
如果可以上到padar island就真心正喇
聽講上到山頂個view係世界級

至one day tour即日來回我就覺得太chur
始終船既速度有限, 去到個島都要幾個鐘
短時間做晒睇龍浮潛同trekking好似好辛苦咁
同埋咁難得出到海, 留多一晚都係唔錯體驗
如果你4至10月去, 可能仲睇到星星銀河添

我知係伊斯蘭呀
但我問過啲當地人, 峇里其實最多係印度教徒
但估唔到都係無豬食
我朋友就慘啲, 佢唔食魚又唔食雞
我餐餐食雞都無所謂

成個trip 重點都係睇龍
夾埋4程機 2程船 睇得幾個鐘龍好似好傻咁
仲辛苦過去聖誕島睇紅蟹

好難睇龍睇多過幾個鐘架喎
因為佢地又唔郁
除非你自己又唔行
但我覺得除左曬又無得沖涼之外
成個trip又唔係好辛苦
可能因為我好鍾意搭船啦
飛機都係搭個零鐘, 又有風景睇, 所以好chill

原來佢地咁懶
仲諗住有機會睇到佢地捉獵物

絲打你FF太多了

突然醒起，我張telkomsel sim card 可以用30日，上個月23號開始用，4gb，用左1gb都無，如果有手足呢個月內會去印尼可以俾你

之前話想試榴槤pancake但賣晒果間
呢晚終於有貨喇
梗係即刻啪返件

佢有大中細三個size
佢攞出黎show俾我地睇果陣, 我心諗為何不是我想像的
可能我食陣香港果啲pancake
佢係現成一舊舊pack好晒入膠盒再放入雪櫃咁
同埋雪到硬掘掘咁
我食左一舊, 剩返兩舊拎返酒店等佢解晒雪先食
食評係都係香港果啲好食啲, 主要係個皮既問題, 唔夠厚, 紙咁薄

然後, 我同我朋友要分道揚鑣了
因為我朋友要去澳洲搞啲野 (朋友今個trip搭左六程飛機, 真係忙 )
所以黎緊三日我會北上獨遊bali既ubud
都係一個出名旅遊區, 相信應該有手足去過

bali好似無咩public bus
淨係見過台灣友推介呢個kura kura bus
(注意, 同當地人講一定要重覆kura呢個字, 因為我試過就咁講kura bus當地人唔知係乜 )
咁就一於試下啦, 呢架bus原來係日本人經營既
所以車上啲leaflet都係用日文寫, 亦好多日本人搭
如果就咁俾一程都唔算平, 所以我買左3 days pass, 都係70港紙度
係klook買, 上車果陣啪個qr code就K

啲司機都好friendly

kuta去ubud要坐兩條線
首先係4號線, 坐到去bus bay總站, 再轉5號線
先前已聽聞過bali交通繁忙, 經常塞車
所以我都預早左時間
結果時間都幾準時 (但返黎果陣就兩回事了, 遲啲再講)

between, 佢仲有個app俾你睇啲車既real time location, 好先進

當架車慢慢北上, 沿路既景色都開始漸變
開始越多越多印度廟
(本身啲姐姐同我地講bali最多印度教徒我都半信半疑, 現在我信了)
慢慢變到一街都係, 同埋好多佛像舖頭
成街都係佛

沿路會經過bird park, bali zoo呢啲bus stop
一個真正鍾意動物既人係唔會對動物園有興趣
同埋成程車最塞就係呢啲位

同埋真係好熱, 雖然車入面有冷氣, 但有開=無開

既然得我一個, 我決定住豪啲
但估唔到原來咁隔涉
要經過一條充滿馬騮同電單車既路 (因為隔離就係monkey forest )
經過呢條路要非常小心, 唔係因為啲馬騮 (啲馬騮nice過香港果啲囉唔該, 唔怕人但又唔會搞人, 基本上當你無到 )
係小心啲電單車, 因為條路勁窄, 啲電單車就係你隔離穿插, 不過放心呢度無電單車扒手

連入monkey forest既入場費都慳返, 根本唔駛入去都見到出面成堆馬騮

見到老友出黎迎接同帶路

幾經辛苦同行錯路, 終於到左
個門牌唔好再隱蔽啲

呢度就係我呢兩晚既閨房
頂正到喊

最鍾意係呢個廁所

當然價錢都唔平, 要450港紙一晚, 兩個人住就抵喇

黎到呢啲旅遊區就唔知點解好想食返呢啲垃圾食物
呢幾日都唔知飲左幾多杯果汁, 幾乎咩汁都試勻晒
係呢度真心唔駛驚無屎屙

緊接聖誕, 就係印度教節日 (好似係)
呢幾日都見到好多節慶活動
首先好多呢啲印尼版舞獅
啲細路會問你捐獻

呢半日hea遊下ubud呢個旅遊圈
好多呢啲天空之門

ubud palace
感覺又係啲遊客野, 所以無入去睇了
睇門口裝下啲建築就算

由於呢日太晏食晏
所以夜晚一啲都唔肚餓, 係超市買啲杯麵返黎當宵夜算了
首先試左左手邊果盒先
拿, 封面係一隻英文都無, 完全唔知係乜
淨係睇圖好似幾吸引咁

一打開, 匙羹黎既?
開始有少少不安
打開包野, 麥片黎架?
再沖埋水真係不得了
變成咁

原來bubur係粥咁解
喊左
粥都唔緊要, 大佬呢啲根本係糊仔黎囉好唔好, BB食果種呀
又鬼死咁咸, 食左幾啖我放棄了

都係右邊果盒正常好多

個兜粥

唔去埋連普揚寺睇天堂之門加阿貢火山

2016年都去左Bali，不過都係stay左3日，因為主票去bromo ijen lombok 同komodo，但去完發現bali島者好值得留耐啲

我哋最後一日先包車遊峇里咋
我哋講去Volcano 司機就車我哋去Mt batur
我哋諗住靠晒司機所以都無乜研究峇里有咩景點
不過啱啱Search下 個廟要行千級樓梯先上到去
連埋搭車起碼要4～5個鐘
仲要未必見到山頂 (我哋果日勁多雲)
不了

咦 呢度終於都有人去過komodo喎

Bali 個度有得報團去Gn. Ijen?

Mt batur好似冇咩特別咁

Ijen唔係bali架喎
我個Fd上年行上去，望落好正

無計啦 時間有限
最後我哋都Overtime左
好彩班機Delay左咋 唔係連手信都買唔到
Bali係應該預兩日包車

boat tour 3日2夜，潛水睇龍行山，日出前起身食完晚飯就瞓，景點同景點之間就吹水睇書，好爽

藍色熔岩
所以我就想問Bali 有冇得報團去Ijen
定係要去泗水報團

巴打果陣咩月份去
肯定有上到Padar啦我諗
羡慕
有冇山頂相睇下

6月
好似係日出時間

Jed thanks
想問下夜晚見唔見到星星銀河果啲？

見到啊但影唔到，始終係架船上面搖搖下
但我去lombok行mt rinjani 果陣半夜起身就睇到仲多

酸!
Between 巴打係响Lombok果邊上船？

印尼真係好撚柒正

唔係啦lombok搭船去komodo嘅tour好似要成個星期 我都係bali搭螺旋槳機飛過去

同意 唯獨係無乜好野食

其實都有
不過佢地d 野食好多都唔整熱就難搞

最想去巴布亞個邊，正撚到仆街

果邊既印尼有咩睇？
反而我未搵印尼之前有Search過新畿內亞
但見到個個都話果度治安極差就果斷放棄了

地球上最原始地方之一

行山都一流，完全係人在野lvl

新畿內亞係人類發展指數較低既地方，好原始，治安應該麻麻

見啲人話無乜人會去果度旅遊，只係工幹做野先會去果度

所以真係唔好考慮呢個地方

btw睇完你個遊記好想去bali，不過我又唔太啱水上活動

留名等睇巴打原始遊記

咁bali都好多野睇 唔一定落水既
反正機票又唔算好貴

想問bali治安好嗎？如果去我係獨遊

好到傻
我夜晚係自己一個行啲黑忟忟既冷巷 (因為間住宿比較隔涉)
啲電單車就係側邊飛過

bali只需要擔心過馬路同黑警
無紅綠燈班馬線, 要好似香港啲廢老咁伸手等架車讓你過
不過啲車都普遍禮讓
如果自駕遊就小心黑警
會特登截停你收過路費
係bali係警察應該fatfat到仆街

搞到我心思思想去，依家去睇機票先

貼埋呢篇訓

呢日完全無plan過做乜
之前諗過呢日john唔john啲單車團遊梯田好
但諗諗下好似唔係好抵
200幾蚊港紙, 沿路景點淨係得梯田
又淨係得落山, 即係踩都唔駛踩, 有點on9
所以我決定freestyle
見附近有條行山徑, 今日又唔曬, 天公造美, 就去行山啦

出發前飲杯貓屎叻啡先
cute池

利申飲太多叻啡我會頭暈, 好彩呢杯細細杯, 50K (約30蚊港紙)
頂我真係唔識飲叻啡, 完全飲唔出同普通叻啡有咩分別

飲完杯叻啡, 個老細即刻抱左隻果子狸過黎俾我玩
隻野好活潑, 幾經辛苦先令佢坐定定

我隻手指
講笑姐, 佢無真咬
但佢好鍾意咬野, 都咬得幾肉緊下

正面好似狗

呢間啲果子狸咁活潑咁生猛, 斷估係用人道方法黎練豆掛

如果識唔到人，獨遊好撚煩

我試過幾次獨遊了，幾enjoy

獨遊咪包車貴啲囉, 無野既

可能我用Grab就算，我見bali o的消費指數都唔算太高

住真係好平, 食就無其他東南亞國家咁平了
ubud就間間都好Q貴, 起碼hkd30up

我都好多次，但巴里真係好煩的，唔包車去遠些少就好麻煩，夾時間搵local bus 都難搞

無撚grab 啦去遠少少的話

完全獨遊的話得六七日去緬甸又係好撚煩

當年沙士就係呢D爆出嚟

我啲朋友又係講笑咁叫我隔離一個月先好出街
我又唔係食佢啲肉 食佢啲屎姐 帽事既
利申無感冒徵狀

無意中search到呢篇!
由Denpasar去Mt ijen!
Bali應該無團去果度
要自己搭Local bus再搭船過去
預兩日時間

搭印尼鷹航

又要經過條馬騮路出去, 又黎個馬騮落題先

輕鬆搵到行山徑入口

首先要過條咁既橋
猶豫左幾分鐘終於過左

呢啲山真係好啱me呢啲死港女行
同埋唔駛驚行到中午都未行完會無野食餓死
因為沿路都會有warung (即係一啲小餐廳or cafe)
仲可以俾你出cheat租電單車閃人

見到個迷你梯田

然後我無繼續向上行, 左轉出返馬路

cute池

職安女漢子, 最後果日我地問個司機can u do this? 佢話only woman do this, oh 當地啲女人好硬頸啊

咁如果唔包車，搭的士會唔會好貴？

有時我自己鍾意花啲時間周圍慢慢行

搭港航直飛咋
三千幾
聖誕應該係呢個價

驚自己去會係山上迷路

的士梗係貴啦
的士都係for短途用途架咋

同埋當地好多山寨的士
我就唔係好識分
因為架架都寫自己係blue bird taxi
真既blue bird taxi係有錶der

所以今個trip 我無搭過的士

假如港航仲未執
search 完好似個個月都係三千幾 搭鷹航嘅話

隻隻馬騮個頭都有執毛咁MK

尖頭仔

食完個lunch繼續行程
行行下有個個樣好似曾志偉既電單車大叔同我講對面馬路行入去有風景睇
我心諗對面好似全部都係草, 有咩睇
不過佢個樣好誠懇咁, 我咪即管去過睇下
跟住佢都過埋黎, 帶我路

其實一路行都唔覺有咩好睇, 黑人問號
跟住佢話附近仲有個waterfall, rice terrace, 同banyan tree
我問佢can walk?
佢話nono要motorbike
呢個大叔都幾有腦 , 識用軟功等你同佢傾下計先再sell你
見佢又話real bali, 我又仲有半日時間
咁就john啦
佢張咭片
佢開400k, 我減佢一半200k, 事後諗返其實應該再平啲, 包車都係2百幾之嘛, 佢電單車咋喎, 不過是但啦, 曾志偉大叔都幾nice, 俾local人賺下錢都好既

於是呢個下晝就展開與曾志偉既電單車之旅

的士唔貴邊個會包車

首先第一個景點rice terrace
志偉叔話啲梯田天然係咁
佢帶我行入梯田度

可以行既地方好窄
我諗最多兩隻腳板合埋咁闊
容易拗柴既人好易拗柴
我影完張相一個唔留神向後踏一步即刻差左隻腳落個田
然後又連我頂帽都吹走埋
要勞煩志偉叔行入田度幫我執返

佢又搣左條稻米示範啲米係點黎
完全當我呢個城市人大鄉里咁

見到啲鴨又話duck呀!
真係當我未見過鴨咁

見到怕醜草又叫我摸下佢地
然後我忍唔住講我地香港都有
叫做"怕醜草", 跟住佢又跟住講"pachuchu" 好得意

又係梯田, 開始睇到厭

終於去第二個景點瀑布喇
我問志偉叔我地去緊north or south?
佢好似聽唔明咁, 我唯有自己開個地圖睇
原來係west

好彩影左個門口
因為呢個瀑布冷門到我自己search都search唔到, 又無乜人講
呢個係我响bali咁多個景點入面係唔駛俾入場費架!!!!!!!!!!!!!!!
只係求其添啲香油就得喇 我就求其俾左5k
入面真係一個遊客都無, 全部都係當地人黎, 果然係real bali呀

添完香油佢會俾塊布你圍住條腰
原來當地人視呢個瀑布係holy water
所以好多人會係度拜神

無端端聽到下面有人尖叫
仲以為有人遇溺
原來係向緊個瀑布鳩嗚, 嚇死人咩

終於遇到有當地人搵我合照喇
佢地好似好興奮咁, 尤其是啲大媽

呢兩隻野咩事...

呢度入面仲有個瀑布

solly 入面太黑影到咁

靚

印尼文字

老友記，你個旅行用左幾錢？

住: ~hkd1800
船P + 入場費: ~hkd750
4程機票: ~hkd5000
食飯手信入場費等雜費: ~hkd900
包車: ~hkd128

總數八千幾咋

漏左講, 成個trip係10日
day1: Bali kuta
day2~3: Flores Labuan Bajo
day4~5: 船P
day6: Bali kuta
day7~9: Bali Ubud
day 10: 包車遊Bali >>> 機場

樓豬應該幾索

I LOVE BALI

樓主我買左機票去Bali啦

遮住樣我都覺得幾索

咁快手
買左幾時去呀？港航？

3月，國泰

醒目，啱啱過左雨季 (好似係)

其實最好係5－7月去，o個時景色同天氣係最好

不過是但啦，都買左機票啦

推，值得一睇真係

同一班唔同地方既人坐同一隻船感覺好warm

淨係濕熱同乾熱已經爭好遠了 香港人一定明

Exact7ly
我哋仲要一齊係船上過埋聖誕
唔記得左問船長攞返張合照，我同兩個西班牙佬都特登戴左頂聖誕帽
不過佢哋好毒，我用船長個喇叭播blink 182既I won't be home for Christmas, 頭都唔fing下

樓豬對腳幾肥美
不過真係幾有趣
比着我又真係唔會無啦啦去睇呢隻野

Fanks 第一次有人讚我對筷子腳肥美

其實印尼而家都好努力推廣Komodo national park, 想多啲遊客去

個細路

相信個細路年紀尚少，仲未識控制手指

其實一開始上志偉叔架電單車果陣, 係無頭盔既
我問no helmet?
佢就即刻除左佢自己頭上個頭盔俾我
我梗係話nono你戴返啦
之後成程佢應該feel到我勁驚 (因為之前炒過車有陰影, 同埋渣得快過我朋友好多 )
所以佢出發去下一個景點前特登返左去佢屋企拎頂頭盔俾我 之後仲渣得慢左好多, 是暖男啊
呢隻係佢屋企隻牛

呢個就是banyan tree了, 原來中文即係菩提樹
志偉叔話成900歲了
仲老過我

搵個識影相既當地人同你影相既重要性
啲相炒晒 志偉哥手震情況相當嚴重
搵當地人影相最好都係俾返手機佢or搵個後生囝吧

然後志偉哥話去帶我飲叻啡, 免費咁話喎
其實未去都估到係啲叻啡場俾你免費試飲等你唔好意思買返一兩包返去做手信果啲, 佢又有佣分咁
不過我太頸渴了, 去啦去啦
呢個阿婆我好似係某高登巴打峇里遊記見過
唔通係同一個場, 定係阿婆一日跑幾個場

貓屎叻啡, 不過今朝試左了, 呢度唔再試了

menu, 佢話除左貓屎叻啡, 其他可以免費試
我求其篤左一兩款, 佢話全部試晒都得
人蔘茶都有

結果真係一黎就黎晒, feeling豪氣
除左叻啡 (費時頭暈) 我樣樣都飲晒
飲水飲到飽左
最後我買左包cocoa (幾有朱古力味) 同rosella tea (酸酸甜甜咁幾開胃)
(好彩呢度有買返兩包野, 因為之後都幾乎無時間買手信 )

成舊芒果咁

跟住志偉叔車返我到villa門口, 就完結左呢個電單車之旅
佢仲教識我講多謝既印尼文, 叫shima kasze (個音類似咁, 串法當然唔係啦), 之後我都咁樣多謝啲當地人, 佢地都有反應架

返到villa已經天黑
然後我想出去食飯啦, 我發現我中伏了!
條馬騮路漆黑一片!
係一粒街燈都無!
我又驚俾啲電單車hi到, 所以走左去附近一間餐廳度食
咁就中伏了
佢梗係知自己獨市生意, 勁貴都算, 原來仲收服務費同稅
埋單95K!!! 係我係峇里食過最貴既一餐了

所以住呢間villa既話, 最好係出面食埋晚飯先入返黎

貼漏左個阿婆添

爽唔爽？
2月同老虎乸去峇里，諗緊Book Ayana 做Spa. 但貴得恐怖

酒店果啲spa?
咁一定貴
不過環境應該勁靚
我地去啲街邊舖頭咋
即係勁多姐姐坐係門口嗌spa spa果啲
無記錯應該係呢間

如果你老婆唔介意比較up dup可以一試
呢個價錢好抵
100港紙左右兩個鐘

第九日基本上可以skip
因為呢日主要訓覺同搭車返kuta
間villa好好, 佢寫10點要check out, 但俾我訓到一點半check out都得
呢日reserve左兩點kura kura bus返kuta
頂等左差唔多兩個鐘架車先黎
睇佢個app, 見到佢係某個站成個鐘無郁過咁滯

返到kuta可以食返頹飯喇

呢晚book返第一晚果間住宿
唔駛睇地圖已經識去了, 成個kuta而家瞇埋眼都識行

呢間art gallery買手信一流 門口好靚, 成間玻璃屋咁好易認

呢晚朋友由澳洲返黎會合聽朝包車遊bali

oh yeah司機係一個印尼小鮮肉
最鍾意係佢個笑容, 啲牙好白, 笑容好燦爛, 就好似 >>>
仲記得佢個名叫kadad (個音類似卡笛)
不過溝通方面就有啲困難, 佢啲英文...

呢日沿路都係呢啲節慶巡遊

首先到達第一個checkpoint - mt batur

隔離有個湖

me認為火山要同人一齊影先影得好睇

叫司機再車我地近啲影
呢張影得朋友幾有feel feeling攝影師

搵個識影相既當地人既重要性

近影個湖

又見到你

呢度真係要特別一講
千祈唔好依賴司機會幫你安排/推介行程/景點
因為今個trip主要係追龍
所以峇里無乜點plan過同研究過有乜景點
結果小鮮肉都好似唔知有乜景點咁
咁我地就停低左一陣研究
見火山左手邊有個叫ulun danu bratan temple既東東
睇相都幾靚, 結果司機話由火山過去要兩個鐘 同埋包車唔包呢個區
由kuta去火山都係兩個鐘, 點解由火山去個廟都要兩個鐘
一睇地圖就明, 因為bali北部啲車路係一條條打直, 中間無乜小路連接
所以就算只係喺佢左手邊不遠處, 但都要兜一大段路, 這麼近那麼遠
that's why計劃路線咁重要

研究左一陣, 我地決定去besakih temple同tukad cepung waterfall
因為都係同一條車路

好耐都冇見過連登有咁高質遊記
(如果自貼埋就perfect 池~)

有點誇
我都有睇小港女遊台記
無小港女咁大膽自爆

其實佢都係畀個老豆擺咗上枱...

第二個checkpoint - besakih temple
呢個原來是眾廟之母
規模真心大
未入之前我朋友睇到呢個網啲人咁寫

話咩收完入場費又會收呢樣收果樣
點知我地去到, 只係需要俾入場費
然後佢地就幫我地圍塊布 (如果你著長褲長裙就唔駛了)
佢有個導遊既, 佢問我地要唔要, 我地諗住入場費應該包埋導遊就要左
不過最後個導遊都無問我地攞tips, 可能我地睇落似窮撚
然後有兩個o靚仔用電單車車埋我地上山 (呢個都無收錢)
所以一切都好順利喎

好彩我地中午之前去到
無乜人係呢條梯影相
因為我地離開果陣就見到一車車既遊客湧入黎
feeling佢地要排好耐隊影樓梯相了

我地喺呢條梯影既相全部用我朋友相機影
以佢拖延症既嚴重程度, 應該出年佛誕先有得睇

上面呢個廟無得入, 除非你買左拜神果啲野入去拜神
不過呢個亦係呢度唯一可以俾其他宗教人士進入拜神既地方
(我心諗其他宗教人士應該唔會入去拜神掛 )

同埋呢度後面其實就係阿貢火山
奈何呢日真係太多雲
乜山都見唔到
上到最頂果陣仲要落左場大雨

無雲既時候
我諗前世要扶好多個阿婆過馬路先可以見到呢個景象

多唔多強國人

你指besakih Temple定成個bali?
個廟我地去果陣一個強國人都無，最多係鬼，夾雜幾個日本人
成個Bali都出奇地少，明明落機排隊等入境果陣成條隊都係強國人，唔知佢哋鼠晒去邊

去左第2到比人劏

繼續向上走
呢度好似有大約20幾個廟
由於位處阿貢火山既山腳
所以啲廟依山而建
導遊話呢度有四類廟, 我淨係記得family temple同king temple
king temple就係最高既

好鍾意呢啲生滿青苔既石頭

呢個就係king temple喇, 國王先可以入去參拜, bali而家仲有冇king?

真係好彩, 我地上到頂先開始落雨
雖然正值雨季, 但天公好造美, 咁多日都無乜落過雨, 最多都係半夜先落
係呢度先遇到大雨

啲雨聲夾雜啲風鈴聲感覺好宗教

呢度有個士多/手信店, 等停雨果陣都無咁悶
印度教barbie?

萬一落唔停雨點算, 放心呢度有啲阿姐賣遮, 醒到呢
我朋友check一check天文台, 話場雨會落到四點, 唔撚係呀?!
好彩跳左停雨舞, 等左半個鐘度開始雨勢減弱, 梗係拿拿聲狗衝返落去啦

話就話狗衝, 但落去果陣又影左啲相, 門口兩隻野驟眼睇以為著左聖誕衫

走果陣我地唔坐電單車喇, 自己行返落山順便吃個lunch
聽講啲大媽好鍾意攞住條絲巾影相?
絲巾就無喇, 沙龍就有條

小朋友見到兩個大媽就燒炮仗以示鼓勵

係附近warung吃左個cap cay, 巧味, 係印尼版既羅宋湯

結果司機係停車場on99等左我地差唔多兩個鐘終於見到我地歸來

到達第三個checkpoint - tukad cepung waterfall
入場費好似10k定15k
司機好好人, 竟然陪我地落埋去
因為要行好多級石梯, 仲要每級都小腿咁高

落到黎又要經過無數濕滑既道路 (石路) 先到
建議著人字拖, 因為唔怕濕腳

嗚呀!

法國當地人 (尤其是啲男仔) 影相都chok到仆街

其實我都好想係舊石上面影返相, 但太多人排緊隊上去,
啲人上左去又唔肯落返黎

我嘗試過模仿佢地啲pose, 但我法國我係搞笑派, fail左

上返梯級上去, 司機仲氣喘過我呢個港女
我問佢seldom exercise? 佢笑而不語
然後我朋友為左獎勵佢請佢吃澳洲帶返黎既車厘子
印尼人應該未食過, 佢表示好食, 事後仲問多次隻水果叫咩名

回程果陣我地問佢how many jobs you get one month?
佢又好似聽唔明咁, 佢竟然豎起1隻食指, one?!?!?!?!
我諗諗下, 佢應該係以為我地問佢做過呢份工幾耐
無論我地如何重組句子, 佢都係答我地one
我地唯有換過問法: u tomorrow have job?
佢答no
可能佢真係一個月先得一單生意, 慘豬
如果大家包車, 不妨到klook包, 指明要kadad呢個司機吧

然後係我地就到kuta既路上, 有個黑警無端端拍拍車窗截停我地, fcuk
司機同我地無事, 緩緩行出去同黑警交涉, 我地見車後玻璃見到佢係銀包拎左張100k出黎然後同黑警握個手
上返車, 佢依然用佢個燦爛笑容同我地講無事

最後我地遲左半個鐘到機場 (kuta真係好多車, 真係要預返多啲時間回程)
亦比包車時間10個鐘overtime左半個鐘
但小鮮肉好好人, 完全無半點明示暗示要我地俾OT錢 (klook寫明OT要俾50k per hour)
我地覺得勁唔好意思, 頭先佢又俾黑警屈左張紅紙, 所以我地都俾左50k佢, 當tips又好咩都好啦
如果唔係趕住去check in, 我好想同佢影返張selfie

結果原來班機遲左一個鐘

終於打晒! 無爛尾! 多謝觀賞

完

期待下個遊記

等睇下段旅程

下次旅行應該係一年後既事
因為唔是廢青 去得太密會俾老母狂轟
而且暫時未有下個想去既目的地

等睇你三月既峇里遊記

仲未plan，有冇好既遊記/blog/資料可以望望

我都唔知有咩遊記推介
因為Google最top果啲中文遊記我都麻麻興趣
我建議上TripAdvisor睇晒有咩值得一去既景點再規劃路線好啲
就算包車都要規劃路線 (上面我有提到點解)
建議可以試下行火山
Lempuyang影火山 (碰下運氣見唔見到山頂)
同Ulun Danu bratan temple
呢啲我都無去到

叻啡..係咪咖啡啊

有次我唔小心打錯做叻啡，我啲朋友就恥笑我又跟我咁打
自此之後，我哋成日都咁打

一開始r曬頭諗緊係咪特色野食黎

咁平玩到咁多野，搞到我好想去

期待下次

Runway

我初初都諗住要一萬蚊到
點知計埋得八千幾我都O左
最貴都係機票
其他只要肯格下價Is ok
譬如船宿睇多兩間同埋唔介意Up dup船
咁又慳左幾舊
Massage唔介意街邊up dup舖
食野揀啲無乜裝修既Warung食local野
慳慳埋埋夠你住返晚靚靚Villa
都係講緊Hkd400~500就可以住到高質地方，分分鐘有埋private pool

今個Trip只係多左筆意外之財 ：處理傷口，維修電單車費，同埋買防曬after burn

八千幾蚊 聖誕檔期黎講都幾平

差啲唔記得拍左呢條片
拍到隻科莫多BB係度行同食昆蟲
(都係啲BB先最活躍)

Bookmarked 遲啲去

上面自爆左

我知呀, 濛到hi咁
梁國雄都睇唔到啦

睇完絲打你個post，想再去多次峇里
上次只係去Ubud 頹廢一兩日同Mount Batur 睇日出，無去Besakih Temple，又無去海神廟，連水都無玩

咁就一定要去多次喇
點都要參觀下啲巨廟

去4日，會做spa, 諗緊去唔去潛水（最低限度都會浮潛），會去飲貓屎咖啡，食好少少
$4000 港幣夠唔夠兩個人洗？

點解會有教育電視

住呢?
峇里啲住宿好多都到付

唔知你潛水會自己岸邊玩定john tour, john 1日tour應該都要預返幾百蚊1個人
同埋潛水好似去藍夢島果邊多啲野睇

個channel明顯係咩都up

樓主好正

住Ayana. 錢已俾

咁$4000港幣一定夠玩啦
帶美金&印尼盾，唔夠再唱印尼盾？

應該夠既
我自己平玩10日都係唱左4000 (連埋住宿)

果邊都有得用港紙唱
不過我覺得係香港許記唱仲抵啲
不過最好早啲唱定
因為我發覺香港啲找換店好多都無印尼紙係舖
我臨出發前三日先唱
有間許記無, 有間就好彩有兩千港紙既印尼盾俾我唱到

between 而家印尼盾其實叫印尼盧布rp
不過叫慣左

之前睇過個記錄片。d龍跑得勁快

樓主咁近影相好大膽

角度問題

同埋鏡頭有得zoom

行得太埋會俾ranger鬧

實際距離大約係咁

(yeah 終於攞到朋友啲相)

Manta point 好正 比樓主講一講 好想再去

海洋生物學家

你呢個係峇里果個manta point定bajo果邊個manta point?
好正呀

我有晚食大排檔食隔離個馬拉仔佢都係bajo附近個manta point影到勁多manta, 佢直頭俾埋佢啲gopro片我地睇, 多到痴線, 又游到勁近

Black喎
我都係峇里見過黑白一齊

好多人睇教育電視

集體回憶既野

如果港台自己開返個Chanel放晒啲教育電視，分分鐘收入仲多過而家

嘩條友想收$500美金入場費
真係早睇早著

請問巴打旅遊保險點搞, 來緊去bali 但見到有旅遊警示

我又無留意果陣有無旅遊警示 (我果陣擔心沉船/浮潛出事多啲)
我都係網上面買starr咋
我朋友就建議保誠/藍十字既

去完

成年前既po仲有人記得

科莫多唔係幾多人去過

佢而家唔係暫時關左島咩？

下年1月，1000美金

癲
去一轉科莫多等如我成個Trip既洗費

所以好慶幸今年去咗

醒
見到多唔多龍